[
    {
        "question_num": 1,
        "question": "( log_{2} sqrt[3]{8} ) 의 값은? [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "( frac{3}{2} )",
        "choice3": "2",
        "choice4": "( frac{5}{2} )",
        "choice5": "3",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 10,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 2,
        "question": "( _{4} Pi_{2} + _{4}H_{2} )의 값은? [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "22",
        "choice2": "24",
        "choice3": "26",
        "choice4": "28",
        "choice5": "30",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 10,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 3,
        "question": "두 사건 (A, B ) 에 대하여 ( P(A|B) frac{2}{3}, P(A cap B) frac{2}{15} ) 일 때, ( P(B) ) 의 값은? [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{1}{5} )",
        "choice2": "( frac{4}{15} )",
        "choice3": "( frac{1}{3} )",
        "choice4": "( frac{2}{5} )",
        "choice5": "( frac{7}{15} )",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 10,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 4,
        "question": "함수 ( f(x) )에 대하여 ( lim_{{x to 2}} frac{{f(x) f(2)}}{{x 2}} 3 )일 때, ( lim_{{h to 0}} frac{{f(2 + h) f(2 h)}}{{h}} )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "0",
        "choice2": "2",
        "choice3": "4",
        "choice4": "6",
        "choice5": "8",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 10,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 5,
        "question": "등차수열 ( {a_n } ) 에 대하여 (a_1 + a_2 + a_3 15 ), (a_3 + a_4 + a_5 39 ) 일 때, 수열 ( {a_n } )의 공차는? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 10,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 6,
        "question": "( binom{4}{0} + binom{4}{1} times 3 + binom{4}{2} times 3^2 + binom{4}{3} times 3^3 + binom{4}{4} times 3^4 ) 의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "240",
        "choice2": "244",
        "choice3": "248",
        "choice4": "252",
        "choice5": "256",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 10,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 7,
        "question": "(0 leq x < 2 pi )일 때, 두 함수 ( y sin x ) 와 ( y cos left(x + frac{ pi}{2} right) + 1 )의 그래프가 만나는 모든 점의 (x )좌표의 합은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{ pi}{2} )",
        "choice2": "( pi )",
        "choice3": "( frac{3}{2} pi )",
        "choice4": "(2 pi )",
        "choice5": "( frac{5}{2} pi )",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 10,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 8,
        "question": "( lim_{x to{1^+}} f(x) lim_{x to{0^ }} f(x 1) ) 의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( 6 )",
        "choice2": "( 3 )",
        "choice3": "(0 )",
        "choice4": "(3 )",
        "choice5": "(6 )",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 10,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 9,
        "question": "한 개의 동전을 6번 던져서 앞면이 2번 이상 나올 확률은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{51}{64} )",
        "choice2": "( frac{53}{64} )",
        "choice3": "( frac{55}{64} )",
        "choice4": "( frac{57}{64} )",
        "choice5": "( frac{59}{64} )",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 10,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 10,
        "question": "양수 (a )에 대하여 곡선 (y x^2 )과 직선 (y ax )로 둘러싸인 부분의 넓이는? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{a^3}{12} )",
        "choice2": "( frac{a^3}{8} )",
        "choice3": "( frac{a^3}{6} )",
        "choice4": "( frac{a^3}{4} )",
        "choice5": "( frac{a^3}{3} )",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 10,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 11,
        "question": "수직선 위를 움직이는 점 (P )의 시각 (t(t geq 0) )에서의 위치 (x )가 ( x t^3 + kt^2 + kt quad (k는 상수) ) 이다. 시각 (t 1 )에서 점 (P )가 운동 방향을 바꿀 때, 시각 (t 2 )에서 점 (P )의 가속도는? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "4",
        "choice2": "6",
        "choice3": "8",
        "choice4": "10",
        "choice5": "12",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 10,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 12,
        "question": "어느 제과 공장에서 생산하는 과자 1 상자의 무게는 평균이 104g, 표준편차가 4g인 정규분포를 따른다고 한다. 이 공장에서 생산한 과자 중 임의추출한 4 상자의 무게의 표본평균이 (a_g ) 이상이고 106g 이하일 확률을 오른쪽 표준정규분포표를 이용하여 구하면 0.5328이다. 상수 (a )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "99",
        "choice2": "100",
        "choice3": "101",
        "choice4": "102",
        "choice5": "103",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 10,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 13,
        "question": "실수 ( t )에 대하여 직선 ( x t )가 곡선 ( y 3^{2 x}+8 )과 만나는 점을 ( A ), ( x )축과 만나는 점을 ( B )라 하자. 직선 ( x t+1 )이 ( x )축과 만나는 점을 ( C ), 곡선 ( y 3^{x 1} )과 만나는 점을 ( D )라 하자. 사각형 ( ABCD )가 직사각형일 때, 이 사각형의 넓이는? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "9",
        "choice2": "10",
        "choice3": "11",
        "choice4": "12",
        "choice5": "13",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 10,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 14,
        "question": "공차가 양수인 등차수열 ( {a_n } )에 대하여 (a_5 5 )이고 ( sum_{k 3}^{7} |2a_k 10| 20 )이다. (a_6 )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "6",
        "choice2": "( frac{20}{3} )",
        "choice3": "( frac{22}{3} )",
        "choice4": "8",
        "choice5": "( frac{26}{3} )",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 10,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 15,
        "question": "이산확률변수 (X )가 가지는 값은 1, 2, 3, 4이고 이산확률변수 (Y )가 가지는 값은 1, 4, 9, 16이고 ( P(X k) P(Y k^2) )( (k 1,2,3,4 ))이다. (E(X) 6, V(X) 1 )일 때, (E(Y) )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "33",
        "choice2": "34",
        "choice3": "35",
        "choice4": "36",
        "choice5": "37",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 10,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": NaN,
        "short_answer": NaN
    },
    {
        "question_num": 16,
        "question": "다항함수 ( f(x) )의 한 부정적분 ( g(x) )가 다음 조건을 만족시킨다. (가) ( f(x) 2x + 2 int_0^1 g(t) dt ) (나) ( g(0) int_0^1 g(t) dt frac{2}{3} ) ( g(1) )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( 2 )",
        "choice2": "( frac{5}{3} )",
        "choice3": "( frac{4}{3} )",
        "choice4": "( 1 )",
        "choice5": "( frac{2}{3} )",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 10,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 17,
        "question": "( f'(1) )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "5",
        "choice2": "6",
        "choice3": "7",
        "choice4": "8",
        "choice5": "9",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 10,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 18,
        "question": "위의 (가), (나)에 알맞은 식을 각각 ( f(k) ), ( g(k) )라 할 때, ( f(10) + g(9) )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "131",
        "choice2": "133",
        "choice3": "135",
        "choice4": "137",
        "choice5": "139",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 10,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 19,
        "question": "정삼각형 (ABC )가 반지름의 길이가 (r )인 원에 내접하고 있다. 선분 (AC )와 선분 (BD )가 만나고 (BD sqrt{2} )가 되도록 원 위에서 점 (D )를 잡는다. ( angle DBC theta )라 할 때, ( sin theta frac{ sqrt{3}}{3} )이다. 반지름의 길이 (r )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{6 sqrt{6}}{5} )",
        "choice2": "( frac{6 sqrt{5}}{5} )",
        "choice3": "( frac{4}{5} )",
        "choice4": "( frac{6 sqrt{3}}{5} )",
        "choice5": "( frac{6 sqrt{2}}{5} )",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 10,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 20,
        "question": "최고차항의 계수가 4인 삼차함수 ( f(x) )에 대하여 함수 ( g(x) )를 ( g(x) int_{0}^{x} f(t) dt x f(x) )라 하자. 모든 실수 ( x )에 대하여 ( g(x) leq g(3) )이고 함수 ( g(x) )는 오직 1개의 극값만 가진다. ( int_{0}^{1} g'(x) dx )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "8",
        "choice2": "9",
        "choice3": "10",
        "choice4": "11",
        "choice5": "12",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 10,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 21,
        "question": "두 곡선 ( y 2^{ x} )과 ( y left| log_{2}x right | )가 만나는 두 점을 ( (x_1, y_1), (x_2, y_2) )라 하자. ( x_1 < x_2 )일 때, <보기>에서 옳은 것만을 있는 대로 고른 것은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "ㄱ",
        "choice2": "ㄴ",
        "choice3": "ㄱ, ㄷ",
        "choice4": "ㄴ, ㄷ",
        "choice5": "ㄱ, ㄴ, ㄷ 이와 같은 형식으로 보기를 추출하면 됩니다.",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 10,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 22,
        "question": "( int_{0}^{3} x^2 , dx ) 의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 10,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 9
    },
    {
        "question_num": 23,
        "question": "이항분포 (B left(n, frac{1}{2} right) )를 따르는 확률변수 (X )에 대하여 (V(2X+1) 15 )일 때, (n )의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 10,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 15
    },
    {
        "question_num": 24,
        "question": "함수 (h(x) f(x)g(x) )가 구간 (( 2,2) )에서 연속일 때, (g(5) )의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 10,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 24
    },
    {
        "question_num": 25,
        "question": "( f(2) over {f(1) 1 } {f(1)+1 } ) 의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 10,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 257
    },
    {
        "question_num": 26,
        "question": "함수 ( y tan left( nx frac{ pi}{2} right) ) 의 그래프가 직선 ( y x )와 만나는 점의 ( x )좌표가 구간 ( ( pi, pi) )에 속하는 점의 개수를 ( a_n )이라 할 때, ( a_2 + a_3 )의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 10,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 10
    },
    {
        "question_num": 27,
        "question": "다음 조건을 만족시키는 음이 아닌 정수 (a, b, c )의 모든 순서쌍 ((a, b, c) )의 개수를 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 10,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 84
    },
    {
        "question_num": 28,
        "question": "함수 ( f(x) 2x^3 3(a+1)x^2 + 6ax )에 대하여 방정식 ( f(x) 0 )이 서로 다른 세 실근을 갖도록 하는 자연수 ( a )의 값을 가장 작은 수부터 차례대로 나열할 때 ( n )번째 수를 ( a_n )이라 하자. ( a a_n )일 때, ( f(x) )의 극댓값을 ( b_n )이라 하자. ( sum_{n 1}^{10} (b_n a_n) )의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 10,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 160
    },
    {
        "question_num": 29,
        "question": "각 시행 후 A가 가진 공의 개수를 세었을 때, 4번째 시행 후 A가 가진 공의 개수가 처음으로 6이 될 확률은 ( frac{q}{p} )이다. (p+q )의 값을 구하시오. (단, (p )와 (q )는 서로소인 자연수이다.) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 10,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 135
    },
    {
        "question_num": 30,
        "question": "함수 ( f(x) begin{cases} 3x^2 & (x < 1) 2(x 3) & (x geq 1) end{cases} )에 대하여 함수 ( g(x) )를 ( g(x) int_0^x (t 1)f(t) dt )라 할 때, 실수 ( t )에 대하여 직선 ( y t )와 곡선 ( y g(x) )가 만나는 서로 다른 점의 개수를 ( h(t) )라 하자. ( left| lim_{{t to a^+}} h(t) lim_{{t to a^ }} h(t) right| 2 )를 만족시키는 모든 실수 ( a )에 대하여 ( |a| )의 값의 합을 ( S )라 할 때, ( 30S )의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 10,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 80
    }
]